民主黨宣布反水貨客 下周遊行

北區水貨客問題有漸趨嚴重之勢。民主黨宣布，將於下周日（27日）發起「反水貨遊行」，要求政府限制內地自由行來港次數，由現時「一周一行」改為「一年八行」。另外，人口政策關注組召集人譚凱邦則提倡，推行「半年一行」甚至「一年一行」。

民主黨指，上周電話訪問，87%受訪者認為水貨活動有影響其日常生活。該黨稱電話訪問中有七成民民都支持「一年八行」的建議。民主黨亦將在下星期日（1月27日）發起「反水貨遊行」。

另一方面，人口政策關注組今日於旺角街頭舉行論壇，召集人譚凱邦則要求將「一周一行」政策，起碼改為「半年一行」甚至「一年一行」，以減少一日來回的「嫌惡性」自由行。

而家先反?

本土派幾多年前做左野?

幾年前屌完光復行動今日黎呃飯食？

收皮啦！阻礙經濟發展民主派食屎大

客你老味

叫走私犯

本是同根生

旅客陸路離境稅
每次$300
有冇得諗

系時候考驗本土派選民既智商

哩D就真係食人血饅頭喇

依家先黎反 時光機

政治界ie

而家民怨咁深, 民主黨不如搞個活動同大家慶祝千禧年

IE黨

無話無得諗
但係呢個只係加重左佢地每次走貨成本
實際上 佢地每次走貨 個利潤都唔止$300
再者 羊毛出自羊身上
你收離境稅 佢咪賣貴D囉
實際成效 自己諗喇

不過離境稅基礎上 可引入計算出入境次數既累計稅
以及根據行季重量 大小收費

其實真係想打擊水貨客
香港呢邊 可以做既 真係唔多
要大陸關防把關嚴格先係最有效

賣貴啲唔拘喎
又唔係香港人要貨

係呀 但係而家講緊個成效嘛
內地人如果真係完全係睇價錢去消費
水貨客早就絕跡啦
而家個情況係
內地自己個食物安全都做得唔好
監管不力 以及事後懲處乏力
令內地居民對內地食安都無信心

呢個情況下 就算賣貴D
內地人都會照買啦
所以加離境稅其實對打擊水貨客效果
個人認為成效不大

老實
最激進既解決方法
係深圳果邊邊境劃塊地出黎
俾港商進駐 只可以賣港貨
不過呢個就會牽涉到稅務問題
個人覺得好難實行

哦

其實依家仲勁過未實施一周一行個時.....
人多到唔想行咁濟

係咪就選舉呀

本土派係時候譴責民主黨暴力

你都on99都知難實行就咪撚講 更何況你呢個所謂方法根本會帶來更嚴重問題 你自己都知大陸班柒頭無論幾貴都買 肯定供不應求 啲零售商肯定將啲貨搬曬去大陸賣 大陸賣可以賣貴啲 香港到時實得返少好多貨 咖哩味屎都無得你食

你講個情況係香港入貨受限
同埋得一條隊供貨

點解香港日用品會被"搶"
係由於內地旅客去香港各本地零售點大量入貨所致
分左流之後
仲點會有影響